有冇公司要Business analyst 呀

想轉工呀。
成條Team 得返我同我呀上司
做撚死我

其實有咩做 講黎聽下

做得ba 預左一個打十個架啦😂

大公司黎。
幫手傾requirement，同User 傾完再同Programmer 傾,
gather UTA,SIT,做doc。program 同program 之間launch 既次序，追個time line, Gap analyst。
依個係跟project 既時候大約要做既野。但講緊一個人要跟3,4 個progects.

仲有Daily Operation, 幫手上UAT 比user 試、bug report to programmer.之後Dic 返哂。

日日有返工冇放工咁。人又唔請.

有冇公司要Business analyst 呀 ?

有呀

你間公司要囉

咁都唔係一個手全公司呀，自己Dept 都成20人
仲有其他IT dept, 有時都要幫手臭埋佢地D 野，又多politics 野

佢唔撚請人

人

做緊咩software?

全部自己 build 因為行業好待別

Business analyst係咪IT野黎

係。

It同user中間既bridge

人工40 K ?

20K

推

咁似我公司既

set個時間比自己
一日最多OT 1個鐘
唔好怕人白眼 人地要罵有得佢
日日都話有急事要走無人阻到你
公司見project開始delay自然會請人
你有價值 公司自然唔會炒你

股票？

sorry 我係user 成日有理冇理有咩事打比你地問野
成日追問fix 好bug未 比我試得未

行頭好細,一講就知。
只可以講係香港兩大XX 公司 之一

我知我叫得低

都好呀，起碼你地有反應。仆你個街，我公司D user 成撚日拖我野

見到20K笑左

公司請緊product manager, 唔知係咪同類野, 負責user同development既中間, 同做requirement document

startup公司, 開左半年, in-house自己做develop, 但呢期都係無放工

巴打覺得Ba岀路點

同佢鬥拖得唔得？

係咪retail?

我有個project 同個ba 幾好傾 會fd 左
相反試過另一個project 個ba 成日唔應機 玩失蹤

拖到最後你會發現之前追到行一行嘅野原來係可有可無
IT狗路過留名

香港兩大電力公司 之一

其實做依 D 幾好呀, 一聽就知有前途

你係讀 IT ?

有電既，不過唔係電力

其實我同D programmer 都好好傾，User 關係都唔錯

係呀，IT 狗

有時會同你講其實冇business need

我又未去到做到manager 既料

上份工就對retail
今次唔係，我都想轉返retail

junior post 黎

出面幾錢

其實唔錯
做野要求要細心，好多野好似錯不在你,但係唔係唔上身又唔係

點入行
巴打我都揾緊BA role
但in完未有消息
要咩background先做到BA? 考cert?

BIA路過
有冇唸過轉其他role？

Major IT?
最緊要識做人
我都係見Junior Post 做起.
依個post 同其他IT post 有少少唔同,要求係你既對人同跟project 既技巧而唔係Tech 野,但Tech 野你唔可以一D 都唔識,如果唔係好易比vendor 呃。咩都同你講做唔到到時你就on99.

同埋industry 都好緊要，我本身做開retail，去到依家依份有少少唔係好跟得上。Related business 上既知識係知得越多越好。 識多D system 野更好。

cert 可考 CBAP,但佢好似要你有Exp 先比你讀

其實我由support 仔做起
有咩好推介?

多謝巴打提貼
我算係major IT啦
依家做finance domain IT
做咗兩年咁 即將走人
想揾BA role 好驚會搵唔到

啲cert我知要儲夠exp先考得 所以都未諗住考cert咁

巴打
我都係同路人

而家都想搵地方
間公司都唔係路

係咩industry?

唔提點唔提點，大家交流下姐

乜ba咁難搵工既咩？
利申：讀it, 曾經諗過做ba,但最後做左p仔

BA要嘅skill set唔同P仔
BA你最好熟悉間公司個個行業
咁你先同班user溝通到
P仔有時會忍唔住走左去technical個邊

利申: 做緊functional role

冇錯,你唔熟個間公司or 果行,你都唔夠了解user 果D requirment 係咪真係有必要，分分佢地都係brainstorm 緊, 等等你唔知頭唔知路又叫人去做，做完之後發現冇value 就比人屌死.

未請教. functional role 做D 咩

竟然遇到有BA post

d人成日話 "做ba先要做下d tech野" 你認唔認同？

另外ba對行業認識要有咁高既要求，咁行頭咪即係好窄？

基本上唔會點轉industry, 所以轉黎轉去都係果幾間公司

IT BA or BA modelling

大家Tech 野有D 唔同, programmer 既Tech 野 可能係 一D low level 既tech.

BA 就對user 多D 要tech 都係high level tech 好多
concept 上既野 eg.Agile

Btw 要識SQL 做Data analysis 算唔算low Tech

話明business analyst 緊要對自己個business 了解先會知D work flow 點走, D syatem 要點玩.
姐係好似 你叫一個木工師父去做金工一樣 佢唔會唔識D 野係咩黎，但落手去做D 野一定唔順手
所以行頭都算窄

IT BA

Agree

IT 呀屌
人工仲低過你
想傾又唔想自爆

講D detail 黎聽下

新入行
但公司d workflow 亂到仆街
連user 自己都唔知自己點做野

另外
做野冇plan
成個pj 一直冇involve 過你
但到臨尾瀨晒屎就叫你一星期做好d 咩咩咩
對上條友好廢
唔好講學野
食少兩舊屎
做得番人已經好滿足

workflow 都可以搞呀
但人真係冇得搞。
早走早著

做梗retail BA 每日都無野做 run下data

正喎

AIA?

新型公司？一定bug到仆街

正ar，多野做到仆街呀我

唔係呀，上市嫁

唔係啦
好似好麻煩咁

巴打我做左一年野都搵緊類似BA 既工 搵左個幾月 見左3~4份無回音 我上一份工同你做既野一模又一樣又係細公司 一個人做到仆街 頂唔順裸辭左

in 大公司?
叫幾錢人工?

大細都有 叫緊18k~ vendor inhouse 都有見 但呢排無咩job 放出黎

有冇見運動家?

早排好撚多post，依兩個月又冇咩

冇 咩事

某industry 長期大量BA post

insurance

上個月in 過
壓價王

見佢長期請唔到人知咩事 仲要壓價

有冇人做緊？

有fd 做緊人工唔錯 但好似幾chur 下

你入黎我到lo, 請緊人
而家條team 得我同個撚屌

點唔錯法?
好想轉工

巴打你都想轉工 咁都叫我入黎同你做
你做咩架

人工有我想叫個價 上面個個
做野都好似有TEAM 人做唔會自己做
CHUR 係已經無得再放AL 假 要係咁做PROJECT OT 好似係

Chur 嘅話，睇邊間啦

P字頭果間

你見佢長請人就知咩事

我想有d 正路d 嘅teammate
而家得條死肥佬lead 住我
條友無論公定私都九唔搭八

而家我都係跟下出去拎requirements
有時幫手執下workflow
主打搞system training, prepare user guide 果堆doc

inhouse
但唔知點解chur 到仆街
唔計d adhoc report, 跟緊五個projects

個仆街最煩係隊晒d 野我做
同老細開會前就淆底要拉我開個pre-meeting
就算好撚忙都係咁
麻撚柒煩

無其他人？ 成team 得你同佢咁慘

我都係得兩個人

BA wo，得20K 聽巴打語氣唔似係grad無耐，點解唔叫高D

利申 讀緊相關野

幾多年exp先有20k?

ba其實係做中間人比user和development team玩

日日追status又唔洗上身, 不知幾好做

agree, 仲要條友仆街

人工好唔好先

以前做過BA
又係嚴重唔夠人手都唔肯請人
果陣公司IT俾哂印度做，但班印度人成日寫錯program要我幫佢debug

BA呢d三殺位都係得20k

你以為啦，做夾心人先最難頂，兩邊不是人

代表你做野未夠西, 出email 日日屌就得

做開vendor見到大公司既PM和BA都係出email和約時間meeting, 咁就已經盡哂責

但有時仲要落手落腳做UAT呢

有
差唔多晚晚OT

佢地入面食左幾人既面色同屎,佢冇分享比你姐。
好撚辛酸嫁

我俾人壓

不要再說了
20k 都...

做SIT 之後再比Test case User。
有D 豬D 既，你仲要教佢試，試完仲要解釋

你個名 ...A字頭 ....

咪又你係睇我好, 我睇你好, 大家都係咁辛苦啦, 有20k仲想點

其實唔高

我認為做IT呢行如果發覺lower pay就轉下工啦

有料唔會怕無人請, 怕轉工代表你對自己都無信心, 或者你平時做既係麻煩既low level野

我而家係麻煩嘅low level 野
但係係好想走
唔想再嘥時間

ba有冇career path

senior
APM
PM.

噴笑

講真，唔走你唔會知出面幾美好

樓主幾多年經驗?

近排無咩JUNIOR BA 工放出黎

點入行

每個rank 人工去到邊?

2 年半多D

未升到唔知.
senior 5年 同7 年人工都可以差好遠

我就support 做起，有exp 之後 就睇你見工係點吹水嫁姐

過左4 月會好D

其實就咁做UAT會唔會好難轉返出去？
好似好唔專咁

轉返出去嘅意思係轉行定轉公司？

有冇做FRS BRD Test case 果D

我覺得睇公司 / 行業，歡迎其他巴打分享
我知嘅就有啲會由user req. , BRS, Test cases, UAT 都要做

即係幾錢

我22 佢壓返20

其實我個post得個名 每日都靠system自動send report 我好想走

做緊junior ba路過

個post係assistant ba?定齋ba ?

應該係BA。

工作順利嗎?

巴打你地介唔介意講下ba 其實係咪要數底好好

利申讀緊asso year 2諗緊升上去city ba 定話 city mkt好

sorry for off topic

Ba啦 bba黎講應該算係專啲 同埋MKT係nonju係垃圾科

都叫做ok 學到soft skills
但其實fresh grad就入去做 都唔sure呢條路係咪最適合自己

有冇搵緊junior ba 工既巴打交流下

ba 主要睇soft skill

有tech 底，熟某一類technology, 同 business user / programmer / product manager 傾requirements 好有幫助

新技術唔識都最好聽過下
睇多d industry standards ，best practices

其實大家點睇ba前景?

雖然行緊呢條路 但成日都覺得ba好似唔值錢咁 又唔係需要啲咩特別技能

再上就去到 assistant manager ， project manager 咁

一係就跳過 business 果邊做 product manager, operation manager

熟 business 同時熟 development 係吃香既
但相對而言，兩邊都半桶水咪就係可有可無囉

我覺得大公司會需要BA 多d,因為大公屋好多Job 都分到好細. 相反中小企 多數一人分身多職，你試下同佢講我只做BA 野.睇下佢地會點對你
我覺得一定唔會冇野做

你個名

做到PM如果唔夠tech仲慘
如果普通BA 位識得打好關係就已經得

細公司ba 做埋programmer是常識吧

屌，舊公司叫我返去

舊公司都係屎?

PM 真係唔駛 tech

管錢，管期，管好個客就夠

留名學野

同路人
都想轉工 老細好閪

PM唔夠tech係下屬慘, PM本人唔慘的

PM唔應該管 development
要管開發都係 development/technical manager 做

如果要PM兼顧，係公司架構問題多點

又岩，佢又唔請人
又唔炒得你

兩年經驗應該叫幾錢？ 做financial service

正路current basic +20-30%

但唔知而家係咪underpaid

D hr 唔會理你而家係咪underpaid, 只會根據你current salary 加某個百份比

大9 佢law, 見工果時比多D 信心自己，佢地請得人多數係有人走要replace，or 真係太多野做先要請,
姐係佢地等人用，唔怕叫高D，當然唔好太過份啦，本身12K 叫22K ,人地都唔會理你

個市好似無咩junior BA工喎?
BA本來openings唔多...仲要好少請新仔

Assistant BA 都係一個 Keyword.
依幾個月真係比較少post
上兩個月好撚多

第一份工就underpaid，之後一路食屎

係 第一年得13K

第一份工真係好撚緊要

仲讀緊U
諗住讀business analysis
其實抵唔抵讀?
定係正正經經讀finance好?
求指教

city?
依家讀ba好唔正經咩

我都係多你少少咋

會唔會好難搵工?

for reference

有咁多咩

同問
係咪要包埋CBAP先咁高

可以有，但唔係講緊2-3年既事
坊間有d 吹到好勁，做2-3年升senior
唔係無，不過好少數

呢個行頭大把有做左七年以上，甚至十幾廿年對system 好熟，對新技術都有掌握既前輩未退休

Business admin in IS 好過啦

fresh grad ba 13k路過
做返兩年下份叫20k好似都唔過份

已經番左兩年, 得17K

第一份UNDER PAY 真係好SAD,除非你半年轉一轉,or 你考到個CBAP, 否則HR 應該唔會理你

Fg 應該叫幾多錢？
同埋呢行加薪係咪慢過做p

我覺得係
想轉data analyst 了

同P 比就一定係.
P都可以做到BA野,但BA未必識做P野.
最緊要就係要比人知道,你做緊既野其實好多人都做到,但佢地一定唔會夠你做得好,咁你就有價值.

利申,前上司走之前同我講既野黎,我好Agree.

好過普通bbq

呢個係咪讀programme既野?
怕唔怕唔夠engine班人鬥?

唔同area.
BA in IS 讀SYSTEM 野多,都有program 野讀既但唔深入囉.

差幾多
其實fg難唔難入行？

我都有興趣，但讀緊E-commerce，同呢個role有冇關係？如冇，又應該讀返啲咩？

樓主係咪成日都會流意行業內最新IT 資訊?

同埋樓主覺得自己算唔算醒目?

20k 做全公司野

最新IT 野就唔係好流意既

醒目都算掛，成日有人話我世界仔

唔好提啦，我4 尾 走人啦

analyst唔係做計數，分析果d

點可以醒目d?

同pm 有咩分別？

想問下呢行CBAP要考?
CCBA洗唔洗？聽聞可以跳級
定係要CCBA->CBAP->PMP?

咁深既問題，我唔夠醒目答你。

我未識計budget.
未識lead 人，仲有 risk management, 未咁快可以唸到D problem solution

多數直接CBAP.
好似考琴咁，唔會一定要你由level one 考

做ba好似好食個industry 咁...唔同industry好似轉行咁...

而家要考就考 pmi-acp 實用

利申：pmp holder

problem solving skill 係 common 既， technology 野都係 common

即係咁，for example 做開手機app 既ba 點都知下 ios / android 出左 beta, version 幾
坊間行緊咩security standard ，識吹下 fallback contingency

其實pmp對搵工有無幫助?

20k都唔諗移民，澳洲business analyst 起碼85-90k澳幣一年起錶

睇 job nature , 一般而言有好過無
不過有又幫唔到好多

Fresh grad 銀行 ba 仔

都算嫁,你唔熟你唔會知D REQUIREMENT 到底係做緊咩,對個system 既改動有幾多,要幾多人手去做食依樣野,等等答錯期,SA同你講做唔到,到時就搞9自己.
咁當然你可以好唔盡責地, 我返去同Programmer 傾下先, 但咁樣咪特出左你好廢.

比你點醒左

又夠鍾搵工

將jobsdb 轉到entry level business analyst 得幾份

但如果係咁咪跳黎跳去都係果幾間

我當年喺紅黃色嗰間速遞個business analyst同事我走咗無耐就係唔聲唔聲冚家移咗去雪梨

係

pmp難唔難 考巴打當初溫左幾耐? 揾左邊間上堂?
諗住考, 不過要兩年後